$$
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\}\\
seqInsert\;(head,tail;val)\;\{\}\\
\{\exists \alpha, \beta,dlist\;\overline{\alpha\cdot val\cdot\beta}\;(head,tail)\wedge\alpha\cdot\beta=\gamma \}\\
$$

```cpp
void insert(BiList* list, int val) {
    if(list->head == NULL) {  // 构造只有单一节点的list
        list->head = new BiListNode(val);
        list->tail = list->head;
    } else if(list->head->data >= val) {  // 插入在最前
        BiListNode* newhead = new BiListNode(val, list->head);
        list->head->former = newhead;
        list->head = newhead;
    } else if(list->tail->data < val) {  // 插入在最后
        BiListNode *newtail = new BiListNode(val, NULL, list->tail);
        list->tail->next = newtail;
        list->tail= newtail;
    } else {  // 插入在中间
        BiListNode* former = list->head;
        BiListNode* cur = list->head->next;
        while(val > cur->data) {
            former = cur;
            cur = cur->next;
        }
        BiListNode* newnode = new BiListNode(val, cur, former);
        cur->former = newnode;
        former->next = newnode;
    }
}
```

```
if head = nil:
    head = cons(val, nil, nil)
    tail = head
else if [head] >= val:
    newhead = cons(val, head, nil)
    [head+2] = newhead
    head = newhead
else if [tail] < val:
    newtail = cons(val, nil, tail)
    [tail+1] = newtail
    tail = newtail
else:
    former = head
    cur = [head+1]
    while(val > [cur]) {
        former = cur
        cur = [cur]+1
    }
    newnode = cons(val, cur, former)
    [cur+2] = newnode
    [former+1] = newnode
```

$$
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\}\\
if\;head = nil:\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;head = nil\}\\
\{emp\;\wedge\;\gamma=\epsilon\}\\
\{\gamma=\epsilon\}\\
head = cons(val, nil,nil)\\
\{head\mapsto val, nil, nil\;\wedge\;\gamma=\epsilon\}\\
tail = head\\
\{head\mapsto val, nil, nil\;\wedge\;tail = head\;\wedge\;\gamma=\epsilon\}\\
\{dlseg\;val\;(head, nil, nil, tail)\;\wedge\;\gamma=\epsilon\}\\ 
\{dlist\;val\;(head, tail)\;\wedge\;\gamma=\epsilon\}\\
\{dlist\;\overline{val}\;(head, tail)\;\wedge\;\gamma=\epsilon\}\\
\{dlist\;\overline{\epsilon\cdot val\cdot\epsilon}\;(head, tail)\;\wedge\;\gamma=\epsilon\}\\
\{\exists \alpha, \beta,dlist\;\overline{\alpha\cdot val\cdot\beta}\;(head,tail)\wedge\alpha\cdot\beta=\gamma \}\\
$$

$$
else\;if\;[head] \ge val:\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;head \ne nil\;\wedge\;[head]\ge val\}\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;\gamma\ne\epsilon\;\wedge\;\gamma_1\ge val\}\\
    newhead = cons(val, head, nil)\\
\{newhead\mapsto val, head, nil \;*\;dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;\gamma\ne\epsilon\;\wedge\;\gamma_1\ge val\}\\
\{newhead\mapsto val, head, nil \;*\;dlseg\;\overline{\gamma}\;(head,nil,nil,tail)\;\wedge\;\gamma\ne\epsilon\;\wedge\;\gamma_1\ge val\}\\
    [head+2] = newhead\\
\{newhead\mapsto val, head, nil \;*\;dlseg\;\overline{\gamma}\;(head,newhead,nil,tail)\;\wedge\;\gamma\ne\epsilon\;\wedge\;\gamma_1\ge val\}\\
% \{\exists newhead. \;newhead\mapsto val, head, nil \;*\;dlseg\;\overline{\gamma}\;(head,newhead,nil,tail)\;\wedge\;\gamma\ne\epsilon\;\wedge\;\gamma_1\ge val\}\\
% \{\exists newhead. \;dlseg\;\overline{\gamma}\;(newhead,nil,nil,tail)\;\wedge\;\gamma\ne\epsilon\;\wedge\;\gamma_1\ge val\}\\
\{dlseg\;val\cdot\overline{\gamma}\;(newhead,nil,nil,tail)\;\wedge\;\gamma\ne\epsilon\;\wedge\;\gamma_1\ge val\}\\
    head = newhead\\
\{dlseg\;val\cdot\overline{\gamma}\;(head,nil,nil,tail)\;\wedge\;\gamma\ne\epsilon\;\wedge\;\gamma_1\ge val\}\\
\{dlseg\;\overline{val\cdot\gamma}\;(head,nil,nil,tail)\}\\
\{dlseg\;\overline{\epsilon\cdot val\cdot\gamma}\;(head,nil,nil,tail)\}\\
\{dlist\;\overline{\epsilon\cdot val\cdot\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;\epsilon\cdot\gamma = \gamma\}\\
\{\exists \alpha, \beta,dlist\;\overline{\alpha\cdot val\cdot\beta}\;(head,tail)\wedge\alpha\cdot\beta=\gamma \}\\
$$



$$
else\;if\;[tail] < val:\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;head \ne nil\;\wedge\;[head]\le val\;\wedge\;[tail]\lt val\}\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;head \ne nil\;\wedge\;[tail]\lt val\}\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_{-1}\lt val\}\\
    newtail = cons(val, nil, tail)\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;*\;newtail\mapsto val, nil, tail\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_{-1}\lt val\}\\
\{dlseg\;\overline{\gamma}\;(head,nil,nil,tail)\;*\;newtail\mapsto val, nil, tail\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_{-1}\lt val\}\\
    [tail+1] = newtail\\
\{dlseg\;\overline{\gamma}\;(head,nil,newtail,tail)\;*\;newtail\mapsto val, nil, tail\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_{-1}\lt val\}\\
\{dlseg\;\overline{\gamma}\cdot val\;(head,nil,nil,newtail)\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_{-1}\lt val\}\\
    tail = newtail\\
\{dlseg\;\overline{\gamma}\cdot val\;(head,nil,nil,tail)\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_{-1}\lt val\}\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\cdot val\;(head,tail)\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_{-1}\lt val\}\\
\{dlist\;\overline{\gamma\cdot val}\;(head,tail)\}\\
\{dlist\;\overline{\gamma\cdot val\cdot\epsilon}\;(head,tail)\;\wedge\;\gamma\cdot\epsilon = \gamma\}\\
\{\exists \alpha, \beta,dlist\;\overline{\alpha\cdot val\cdot\beta}\;(head,tail)\wedge\alpha\cdot\beta=\gamma \}\\
$$

需要说明，$\gamma$的长度至少为2，（可能要用反证？不知道怎么引入）。进而保证循环不变式中cur不为nil。

所以引入一个引理吧。证明：正向：当\gamma的元素数目大于等于二时，一定成立；数目等于1时，反证，不成立；数目不可以为0. 反向：显而易见。

$$
\gamma_1 \lt val \;\wedge\; \gamma_{-1} \ge val \Leftrightarrow a\cdot\gamma'\cdot b = \gamma
\;\wedge\; a \lt val \;\wedge\; b \ge val
$$


$$
else:\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;head \ne nil\;\wedge\;[head]\lt val\;\wedge\;[tail]\ge val\}\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_1\lt val\;\wedge\;\gamma_{-1}\ge val\}\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;former = former\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_1\lt val\;\wedge\;\gamma_{-1}\ge val\}\\
    former = head\\
\{dlist\;\overline{\gamma}\;(head,tail)\;\wedge\;former = head\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_1\lt val\;\wedge\;\gamma_{-1}\ge val\}\\
\{dlseg\;\overline{\gamma}\;(head,nil,nil,tail)\;\wedge\;former = head\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_1\lt val\;\wedge\;\gamma_{-1}\ge val\}\\
\{\exists a,\gamma'.\; former\mapsto a,next,nil\;*\;dlseg\;\gamma'(next,former,nil,tail)\;\wedge\;a\cdot\gamma' =\overline{\gamma}\;\wedge\;former = head\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_1\lt val\;\wedge\;\gamma_{-1}\ge val\}\\
    cur = [head+1]\\
\{\exists a,\gamma',b.\; former\mapsto a,cur,nil\;*\;dlseg\;\gamma'(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;a\cdot\gamma' =\overline{\gamma}\;\wedge\;former = head\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\gamma_1\lt val\;\wedge\;\gamma_{-1}\ge val\}\\
\{\exists a,\gamma',b.\;  dlseg\;\epsilon\;(head,nil,former,nil)\;*\;former\mapsto a,cur,nil\;*\;dlseg\;\gamma'\cdot b\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;a\cdot\gamma'\cdot b =\overline{\gamma}\\\;\wedge\;former = head\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;b \ge val\}\\
\{\exists a,\gamma',b.\;  dlseg\;\epsilon\;(head,nil,former,nil)\;*\;former\mapsto a,cur,nil\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;\epsilon \cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}\\\;\wedge\;former = head\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;\gamma'_{-1} \ge val\}\\
\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}\\\;\wedge\;former = head\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}\\\;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

    while(val > [cur]): \\
\{\exists a,\alpha,x,b,\gamma'.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\; val > [cur] \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\; val > (b\cdot\gamma')_1 \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\


\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b,c.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\cdot c\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma'\cdot c =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\; val > b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;c \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,\gamma',b,c,next.\;  dlseg\;\alpha\cdot a\;(head,nil,cur,former)\;*\;cur\mapsto b,next,former \;*\; dlseg\;\gamma'\cdot c\;(next,cur,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma'\cdot c =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\; val > b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;c \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b,c,next.\;  dlseg\;\alpha\cdot a\;(head,nil,cur,x)\;*\;cur\mapsto b,next,x \;*\; dlseg\;\gamma'\cdot c\;(next,cur,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma'\cdot c =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\; val > b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;c \ge val\}\\

        former = cur\\
$$

$$
\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b,c,next.\;  dlseg\;\alpha\cdot a\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto b,next,x \;*\; dlseg\;\gamma'\cdot c\;(next,former,nil,tail) \;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma'\cdot c =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\;former = cur\;\wedge\; val > b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;c \ge val\}\\

        tmp = [cur]+1\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b,c.\;  dlseg\;\alpha\cdot a\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto b,tmp,x \;*\; dlseg\;\gamma'\cdot c\;(tmp,former,nil,tail) \;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma'\cdot c =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\;former = cur\;\wedge\; val > b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;c \ge val\}\\

        cur = tmp\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b,c.\;  dlseg\;\alpha\cdot a\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto b,cur,x \;*\; dlseg\;\gamma'\cdot c\;(cur,former,nil,tail) \;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma'\cdot c =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\; val > b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;c \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b,c.\;  dlseg\;\alpha\cdot a\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto b,cur,x \;*\; dlseg\;\gamma'\cdot c\;(cur,former,nil,tail) \;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma'\cdot c =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\; val > b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;c \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b,c.\;  dlseg\;\alpha\cdot a\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto b,cur,x \;*\; dlseg\; c\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail) \;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot c\cdot\gamma' =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\; val > b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(c\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x \;*\; dlseg\; b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail) \;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot\gamma' =\overline{\gamma}
\\ \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\; a\lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

    endWhile\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\;val \le [cur] \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail)\;\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}
\\\;\wedge\;val \le b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\



    newnode = cons(val, cur, former)\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;newnode\mapsto val,cur,former\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,former,nil,tail)\;
\\\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}\;\wedge\;val \le b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

    [cur+2] = newnode\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,cur,x\;*\;newnode\mapsto val,cur,former\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,newnode,nil,tail)\;
\\\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}\;\wedge\;val \le b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

    [former+1] = newnode\\

\{\exists a,\alpha,x,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\;(head,nil,former,x)\;*\;former\mapsto a,newnode,x\;*\;newnode\mapsto val,cur,former\;*\;dlseg\;b\cdot\gamma'\;(cur,newnode,nil,tail)\;
\\\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}\;\wedge\;val \le b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

\{\exists a,\alpha,\gamma',b.\;  dlseg\;\alpha\cdot a\cdot val\cdot b \cdot \gamma'\;(head,nil,nil,tail)
\\\wedge\;\alpha\cdot a\cdot b\cdot \gamma' =\overline{\gamma}\;\wedge\;val \le b \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;a \lt val\;\wedge\;(b\cdot\gamma')_{-1} \ge val\}\\

\{\exists \alpha,\beta.\;  dlseg\;\alpha\cdot val \cdot \beta\;(head,nil,nil,tail)
\wedge\;\alpha\cdot \beta =\overline{\gamma}\;\wedge\;val \le \beta_1 \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\alpha_{1} \lt val\}\\

\{\exists \alpha,\beta.\;  dlist\;\alpha\cdot val \cdot \beta\;(head,tail)
\wedge\;\alpha\cdot \beta =\overline{\gamma}\;\wedge\;val \le \beta_1 \;\wedge\;\gamma \ne \epsilon\;\wedge\;\alpha_{1} \lt val\}\\

\{\exists \alpha, \beta,dlist\;\overline{\alpha\cdot val\cdot\beta}\;(head,tail)\wedge\alpha\cdot\beta=\gamma \}\\
$$
